[又鸁] 支付寶由開戶到登記信用卡過數，不需認證，多宗盜用個案

支那寶好方便啊 香港人唔用真係好落後

*** 以下是小編的親身經歷 ***

前日 (19 / 7) 早上十一時多，小編正忙於工作的時候，電話突然震過不停，一看之下大驚失色：原來是信用卡公司以短訊通知多筆交易記錄，涉及的商戶是支付寶（香港）。第一筆交易涉及的只是十多元，緊接着卻有數筆幾百元到一千元的交易。

小編從來沒有安裝支付寶（香港），馬上察覺信用卡資料可能被人盜用，故火速致電信用卡中心取消信用卡。正在等待的同時，電話再接獲兩個短訊，今次是信用卡以 SMS 發送的認證密碼，顯然騙徒所過數的金額已觸及二段認證的的額度，故這兩個交易未能成功過數。

今次事件令小編懷疑支付寶（香港）的流程存在嚴重安全漏洞。本着尋根問底的精神，小編用太空電話及太空卡開啟支付寶（香港）戶口並縛定信用卡過數，確認了以下的事實：

１）開啟支付寶（香港）戶口只需要電話號碼以接收短訊確認，完全不需要任何其他個人資料。
２）縛定信用卡只需要信用卡號碼，到期日及卡後的安全碼，完全不需要任何其他個人資料。
３）過數後雖然不能提款或轉錢到銀行（需要身分認證），但已可立即透過二維碼在支援的商戶消費
４）支付寶（香港）對新增信用卡的首次交易，並沒有要求信用卡以二段認證身份（小編的理解是除了金額高於特定額度的交易外，商戶亦可以主動要求信用卡以二段認證身份，而支付寶顯然沒有這樣做。小編非信用卡業內人仕，這點如有錯誤，請指正）
５）支付寶（香港）對可疑的過數手法，例如新戶口在短時間內多次過數，並沒有任何阻礙或要求進一步認證

除了致電銀行跟進之外，小編及後亦致電支付寶（香港）的客戶服務熱線，提供資料以作日後跟進之用。在對話過程中，職員親口告知，近日收到不少類似的投訴。顯而易見，支付寶（香港）的流程存在嚴重安全漏洞，騙徒單憑信用卡上的資料已經可以成功過數並消費數以千元，而開戶過程不需任何個人資料亦令警方事後難以追查。即使最後有關的損失由信用卡公司或支付寶（香港）負責，受害人亦要花上不少時間及精神去申訴及處理。

現時本港類似的電子錢包各有不同的認證方法，例如 PayMe 需要用電話影身分證，Apple Pay及 Google Pay 則需以信用卡登記電話收 SMS 認證，唯獨支付寶（香港）不需任何認證。我們前線科技人員認為金管局及警方應從速行動，檢討並統一類似的電子錢包的認證要求，以保障市民的財產安全。

#資訊安全即是財產安全

信支那的後果

dewi喺邊？
係呀，叫你呀，柒頭，
仲唔入嚟維穩？

唔用支那寶都中招

你有是但一個支那app
都中啦
唔好講支那
實有賣資料

根本支付寶設計出方便偷信用卡的人

無任何支那app都中招

大陸絕大部分服務都係淨係用電話號碼就得係因為買電話卡一定要實名登記。
呢啲嘢咁流行就係因為大陸政府不嬲都watching you，乜都實名晒咪方便，極權政府下嘅方便。
幾時香港到呢步呢

方便洗錢

高質